有冇發覺Google親醫學資訊都似Content farm多?

繼智能手機有冇令人變戇鳩之後, 醒起另一個現象想大家討論下...歡迎鳩噏

如題, 似乎好多人頭暈身興都會想上網搵下資料(唔計問連登醫生...), 始終畏疾忌醫都係好平常嘅心態

但有冇發覺, Google親任何病徵, 結果都係出啲咩人人健康網, 健康咩柒網, 保健至叻星咁果類所謂"健康資訊網"...其實根本似係Content farm多

入面啲文大同少異, 以中醫內容居多(利伸小弟會睇中醫), 但又毫無註腳/Reference...有時仲會Quote幾個病人Online問症同埋個"醫師"嘅鳩噏回應咁

相對Search其他內容, 例如問d technical野, financial news, 當然rumor都多, 但content farm好似比較少見

因為某類資料demand高? information asymmetry嚴重啲?

搵其他野，頭幾條都成日係啲咩壹讀、每日頭條
Google

呢兩個垃圾網點解過到Google個fact check

(好似之前話implement咗, true news會剔/置頂?)

因為真正醫學文章 普通人唔識搵加睇唔明？

因為醫生唔用電腦做 analysis

明明可以整個 system 將D symptoms 入晒落去已經做到好準既分析，但因為要保持自己權威

因為中文唔係知識嘅載體
用英文搵好多時都冇呢個問題

English motherfucker, do you search it?

講緊語言定內容？你睇 Mayo Clinic 甚至WebMD有冇噉難明？